汪敦敬 : 預料樓價下半年回升一至兩成, 甚至會出現升災

仲話擔心升得太快，好串

屌你上半年個個都唔係咁講
而家又升災 財演級

佢申報有持有物業, 新掃貨

唔講升, 難道講跌倒自己米

2020/04/29

祥益汪敦敬斥1.26億購名鑄複式單位

新世界旗下尖沙咀地標豪宅名鑄，剛以招標形式沽出1伙複式單位。單位為63樓及65樓F室，實用面積為2,108平方呎 ，成交價高達1.26億元，呎價6萬元。買家為祥益地產總裁汪敦敬。

汪氏回應本站查詢時指出，個人看好樓市前景，是次購入單位收租。至於預期租金回報多少？汪氏謂，收租最主要是看好長綫升值，若租客背景理想，平少少都會出租。事實上，汪氏早前接本站訪問時指出，樓市前景比1年前更清晰，800萬元以下住宅安全系數最高，有信心今年底樓價指數會比年初高5%至10%。

據了解，汪敦敬雖然持有不少物業，但是私人名義持有的單位僅得上述名鑄複式單位，故是次以首置身份入市，僅支付樓價4.25%厘印費。

資料顯示，上述名鑄特式單位，俯瞰維港璀璨煙花海景，物業基座為購物藝術館K11商場及尖沙咀凱悅酒店，鄰近集團最近開幕的全新世界級文化零售地標K11 MUSEA，地理位置優越，一直不乏名人及資深投資者追捧。

據悉，買家被新世界全新推出的董事長1440付款計劃所吸引，自推出計劃後，名鑄連同柏蔚山及傲瀧，新世界3盤合共套現逾47億元，平均每戶成交價均近半億元，反映此計劃極受市場歡迎。

汪汪一向話升

升災 都幾撚串

佢先係最貫徹始終

龍市第N期

仲身體力行 又買車位又買1.2億樓 用自己副身家支持自己既眼光

佢點都好過其他人一邊唱淡 一邊入貨

從事地產代理行業36載的祥益地產總裁汪敦敬，謙稱市場上高手天外有天，無謂數自己有幾多物業揸手，但粗略估計超過10層。惟他年少時捱麵包儲錢、瞓舖頭、一日限用30元的經歷，仍值得活在獅子山下的港人借鏡。

汪敦敬生於六十年代，笑言是第一代徙置區嬰兒：「當時在大窩口單位，一家六口住在面積100多方呎的地方，要忍受侷促的環境，童年生活算快樂。」到七十年代，他們搬到私樓，並把公屋交回政府。

他稱：「當年港人買私樓後，若未將公屋交回政府會有犯罪感覺。依家風氣轉變，市民唔想搬出公屋，亦有好多公屋富戶，令公屋轉流率減低，有需要人士上樓無期。」所謂轉流率，是一個屋苑一年成交的數目和屋苑單位總數的百分比。

啃麵包瞓舖頭儲首期

當年他的姊姊加入地產代理行業，汪敦敬則立志打功夫搵食，習詠春拳，但後來他意外扭傷腳，才發現膝蓋的半月板異常，對習武有影響。適逢姊姊當時創業開舖從事地產代理，並邀他幫忙，他於是放下武術，從事地產，開展另一條事業路。

他在八四年、22歲時買了人生第一層樓，一個建築面積逾510方呎的荃灣綠楊新邨兩房單位，當年售價約30萬元。他付了一成首期，即3萬元就成功上車。

買樓時他還未拍拖，純粹出於投資需要，但收樓前他開始與女朋友（現在的汪太）拍拖，成就「拍拖前買樓、拍拖後收樓」的佳話，而當年女朋友提議把單位轉做愛巢。

用3萬元上車困難嗎？他指不難，因即使小生意收入不穩，但他是為事業搏殺的拚命三郎，平均月入還是以萬元計。惟他透露自己捱過。「我未認識太太前好捱得，一日限自己使30元，午餐求其去到邊食到邊，通常都係麵包，如椰絲包加魚蛋就算；夜晚嗰餐最重要，有提子麵包加鮮奶。」他憶述，當年晚上還會在舖內睡覺，做到生意才去買衣服。

股災買樓講價慳十萬
一兩年後，他把綠楊新邨單位賣出，然後多次買賣物業和租樓住，其中較難忘的經歷有以下幾段。

八七年時他買入屯門海景花園：「當年最慳錢嘅拍拖節目，係拖住手睇樓。趁八七股災，我哋將叫價60萬元嘅盤，壓價至不足50萬元，印花稅亦平啲，然後就成為『樓上地產代理』做生意。」

現時上車風險相對細

到八九年，他和女朋友結婚兼創辦祥益地產，並買入屯門邁亞美海灣兩個單位，父親住18樓、他住28樓。在九六年，他以600多萬元買入元朗加州豪園，到九七年有買家出價1,200多萬元：「我話唔賣，當時有長輩話樓價一年升咗一倍仲唔賣？結果我持有多兩個月，以1,700萬元賣出，樓市爆煲前收錢，剛好趕得切，都有少少運氣。」

汪敦敬指，每次樓市調整他都嘗試買樓，逐漸成為習慣。他相信每個時代置業都有危與機。數十年前或較易儲到首期上車，但供樓風險高，單單八三年，香港按息就大概由10厘升至16厘。息口上落大，令斷供率較高，有些人更因斷供而看不開。

與之相比，現時環境儘管較難上車，但只要上到，風險相對小。一是低息環境持續；二是有壓力測試幫大家計好數；三是若把物業出租，第一個月的租金收入已足夠抵銷供款利息部分。

在過往十幾厘貸息環境下，十多年供款期，月供每1萬元，只有幾百元是償還本金，相對現在供款期30年，首個月已有一半金額用作還本，令現在斷供風險相對低。

問及他持有多少物業：「我真係冇數，九七年前或超過十層，依家算係高峰期。外面有好多樓市高手，唔好比較，仍要多學習。」談及揀樓，他指不論現在抑或數十年前，同樣是跟社會發展走。他近年在九龍站買了數個單位，主因看好高鐵。公司在新界西扎根多年，亦看好屯門可受惠港珠澳大橋等基建發展。

咩叫升災?
2009 年之後果D?
D 錢邊度黎?

佢係天水圍區

佢算係無睇錯市，因為佢由始至終都係睇升lol。
仲身體力行買貨

佢好似又頭到尾都話龍市, 假跌

勵志了

佢把死人女人聲好L爛頂呀

一向大好友

升joy

連登仔不願去面對

失業率升，樓點解唔跌

有啲似鄧炳強

上一輩廢老好撚多都供斷啦

因為失業既人have no stake in the 樓市

呢個理論上係定率

經濟差 > 樓跌
失業率升 > 樓跌

不過佢講到唔係

咁有買樓既人，都可以失業架

佢自己都有入貨，唔係齋吹

有冇野做都要住架

失業果d本身都買唔起，關咩事仲用20年前果套咪睇錯市

失業個班低技術低學歷
簡單d講係社會低下階層
除左租樓同公屋
仲有咩簡

不願接受的事實

佢一直都係睇升，佢買樓同佢既行為一致。

好過湯狗講淡講足10年，自己又不斷買樓，連登仲有淡友話佢睇淡有良知

之前仲話無飯食求政府要放鬆辣招

宜家啲人網上炒美股都可以發達

曬氣
明唔明窮人點解永遠都係窮人

湯狗就真係
雖然汪生 都過份樂觀 但佢言行一致
講野唔轉彎 個個妙淡佢都仲叫緊升
自己仲要落場掃貨

汪狗真心respect
其他「分析師」「樓市講座專家」無一個真金白銀入市

因為係起樓既人失業
起唔到樓

嘉湖 名鑄 車位 股票 全部都有買
香港大好友

業主strong hold唔得？ 價低味唔放

面對現實啦 升撚硬
利申：窮撚

好過班淡友仆街到呢頭唱淡果頭又mon住等入市呀
睇下呢度班淡友 個個圖文並茂話會跌 結果呢？ 唱淡叫人唔好入市 比人踢爆自己想入市 果下先仆街
窮撚冇罪 但黑心果度仆街呀嘛

咁就跌完

升你老母個臭閪

好多人供斷唔肯放，
冇失業果班又等緊接貨，跌1成就成班搶住接
3月個市仲咁差都要排隊睇樓

供斷都無誘因放
我留黎退休、死左之後比個仔，世世代代收租

仲投資車位
佢真心睇好樓市

但其實失業/無糧出嘅唔一定係本身買唔起樓嘅人，今次做sales，保險，工商鋪地產agent，展覽，酒店，旅遊全部都有影響，而好多呢啲行業嘅人都係食佣，本身可能都賺好多係有購買力
所以唔理解點解可以仲係咁升

藥房佬，空姐，酒樓樓面，Sasa sales 失業，同樓巿有乜關係？

佢哋本身就買唔到樓

如果你見銀行都係咁炒人，咁就仆得街

升啦升啦

暫時都係啲低下層

可以唔租訓m記

有人睇升有人睇跌，但信邊個就自己決定，反正結果自己受

有班手頭有返幾千萬以上身家既人(唔一定係香港人 外國都有炒家炒港樓) 仲有上一批因為QE 炒樓發達個班
今次QE 又可以再炒過 QE影響最終都係會反映出黎 貨幣購買力下降
有錢人要保值 絕大多數 都係股樓債 股要揀 波幅大 隻股幾日可以跌幾十% 但樓無物可能幾日就無幾十% 可租可售 債風險低但回報一樣低

BTW 香港仲有班3萬thx 呢班OT份糧都夠比首期有餘啦

新聞講過有接近7成有樓家庭已經供斷左
大部份未供斷果D 2010-2014年買既，樓價一早DOUBLE哂有多
而家仲有埋D 還息不還本PLAN
返FOODPANDA 都夠供樓啦
唔係投資失利要搵錢填數，使乜急住跌市賣樓?

留名，等半年後睇結果

咁佢重唔掃多廿層？

湯狗家姐成日掃貨啦

係樓淡on99話佢有風骨

要求加辣

用一億掃左一層啦

人地買左過億啦

我夠知啦
咩叫掃多啊

邊夠啊
用多億啦，升硬喎

戇鳩仔發爛渣

有錢先得㗎
啱啱洗完億幾

升硬呀 咁你買唔買？

好可愛

公墓員有16萬
仲有公營機構呢？專業人士呢？
齊頭20萬

一個月樓市成交都係講緊幾千
淨係呢班人都夠食

仲有失業率係4.2%
講緊二百萬人就業

失業個班低收入根本影響唔到大局
樓市66%供完樓
業主又唔會賤賣

點解連燈仔好似活係平行時空？
你企係窮個邊就覺得cls
你企係相對有錢中産個邊就覺得跌唔落

香港人，100百萬人有流動資產100萬
呢班人有樓既會買第二層，有仔既會父幹

另一方面，等公屋，住劏房都有好多人
貧富懸殊太勁

sink

好心唔好燈啦 靜靜雞贏

有市入成億都要比你串？
你都on9既

不嬲10個淡友9個on9

根本冇得跌

燈夠未